%%
%% This is file `factura-ejemplo-factura04.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% factura.dtx  (with options: `factcuatro')
%% 
%% Copyright 2020 Emilio Augusto Lazo Zaia <emiliolazozaia@gmail.com>
%% 
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either
%% version 1.3c of this license or (at your option) any later
%% version. This version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl/lppl-1-3c.{html|txt|tex|pdf}
%% and the latest version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of
%% LaTeX version 2008/05/04 or later.
%% 
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is Emilio Augusto Lazo Zaia.
%% 
%% This work consists of the files README and factura.dtx
%% with its derived files factura.ins, factura.cls, factura.def,
%% factura-ejemplo-aux.tex, factura-ejemplo-firma.tex,
%% factura-ejemplo-fondo.tex, factura-ejemplo-membrete.tex,
%% factura-ejemplo-cotizacion.tex, factura-ejemplo-prefactura.tex,
%% factura-ejemplo-factura01.tex, factura-ejemplo-factura02.tex,
%% factura-ejemplo-factura03.tex, factura-ejemplo-factura04.tex,
%% factura-ejemplo-factura05.tex, factura-ejemplo-factura06.tex,
%% factura-ejemplo-factura07.tex, factura-ejemplo-factura08.tex,
%% factura-ejemplo-factura09.tex, factura-ejemplo-factura10.tex,
%% factura-ejemplo-notadecredito.tex, factura-ejemplo-notadedebito.tex,
%% factura-ejemplo-reporte1.tex, factura-ejemplo-reporte2.tex,
%% factura-ejemplo-reporte3.tex and factura-beispiel-rechnung.tex.
%% 
%%  En las notas de crédito y débito, la leyenda aclaratoria de a cuál factura se hace referencia está alojada en estas macros, definidas en |factura.def|. Estas macros |\TextoNotaDeCredito| y |\TextoNotaDeDebito| están definidas de la siguiente forma:
%% Descripción de este ejemplo:
%%<desc>
%%  Escribimos una factura
%%  (filas) Totalización en modo de filas
%%  (duc) Primero la descripción, luego el precio unitario, luego la cantidad
%%  (sinlineasvi) Sin líneas verticales internas
%%  (sinlineahtit) Sin línea horizontal interna después del título de las columnas
%%  (expandecuadro) Expande el cuadro de la factura con espacio en blanco
%%  (linea) Con línea para inutilizar el espacio en blanco
%%  Usando \Nombre y \CI en lugar de \RazonSocial y \RIF
%%  Sin especificar la persona de contacto
%%  Sin especificar el e-mail del cliente
%%  (\Fecha*) Suministrando la fecha según formato de datetime2 sin alterar cómo sale escrita
%%  (\SepItemsExtra) Agregando una separación extra entre los ítems en la factura
%%  (\Letra***) Cambiando varias de las tipografías
%%  Sin nota final
%%  Sin resumen
%%  (\NotaPrevia) Con nota previa
%%  (\ItemX) Agregando un ítem sin precio
%%  (\Descripcion) Con descripción larga
%%</desc>
%%
\documentclass[
filas,
duc,
sinlineasvi,
sinlineahtit,
expandecuadro,
linea,
]{factura}

\input{factura-ejemplo-aux.tex}% Se incluye para efectos del ejemplo, así tendremos disponible la macro \Ejemplo.
\usepackage[utf8]{inputenc}

\Num{1}
\Nombre{Jacinto de Ayala y San Vicente}
\CI{V-987.654.321}
\Direccion{Av. Ayala, Galpón San Vicente, Sector Arauca, Apure, Venezuela}
\Telefono{+58 (987) 654.32.10}

\Fecha*{2020}{07}{02}

\SepItemsExtra{5pt}
\LetraDescripcion{\fontsize{20}{30}}
\LetraTitEnc{\fontsize{15}{20}\bfseries}
\LetraFirmas{\fontsize{16}{20}\itshape}
\LetraNotaFinal{\fontsize{18}{28}\bfseries}

\NotaPrevia{\hfill LA NOTA PREVIA}

\begin{document}

\begin{factura}
 \Item{1}{ítem con IVA general}{1000}
 \Item{4}{otro ítem con IVA general}{100}
 \ItemX{1}{línea sin precio}
\end{factura}

\Descripcion{La descripción larga}

%% Este es un comando auxiliar suministrado por factura-ejemplo-aux.tex para escribir el detalle del ejemplo en la última hoja.
\Ejemplo

\end{document}
%% 
%%
%% End of file `factura-ejemplo-factura04.tex'.
